聶德權：公務員是香港特區政府的公務人員，同樣是中國香港特區政府的公務員 工會：從無聽過呢個說法

公務員事務局局長聶德權表示，公務員是香港特區政府的公務人員，同樣是中國香港特區政府的公務員，執行職務時要考慮此兩重身份。

新公務員工會主席顏武周表示，過去無聽過相關說法，《基本法》99條列明公務員效忠的是香港特區政府，而非中央政府。他希望，局長交代有關說法是引用哪一份文件，又關注公務員若有雙重身份，當兩個身份有衝突時應該如何處理。他認為，根據局方說法，公務員成為國家體制一部分，局方應解釋此說法有否違反一國兩制。

高級公務員協會李方沖表示，這是一個新講法，希望局長解釋，他亦關注局長提及的，是在理念上要公務員更認識《基本法》、關懷祖國，抑或涉及更改公務員守則及制度，如果涉及改動守則，就應該諮詢公務員。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭表示，過往未聽過、亦不理解有關稱號，關注公務員體制會否隨著有新稱號，而要轉變整個服務條件，將內地公務員制度適用於香港，若涉及修訂現有的《公務員條例》，擔心令公務員無所適從，希望局方清楚交代。

跟返大陸個價出糧囉包括啊局長你

唔怪得小強可以成日做訪問又上京啦
原來已經變哂做中國香港公務員

應該係中國香港特區公務員，非中國公務員

希望條柒頭只係一時口快，想過口癮，個嘴up下up下先講左句“國家公務員”

完全無諗到加/換花朵可以影響到自己人工

一國兩制=港獨
香港政府公務員應由黨員全面管治

各位小心政府又想分化公務員，公務員維持專業就可以，唔係效忠政權

出面手足記得敵人係港共同藍絲，唔係公務員

預咗架啦

依家已經考慮緊公務員要宣誓效忠
落實後一畀佢check到違反肯定好似立法會咁dq

我贊成炒九晒, 平價請大六賊種來香港做公務員.

唔該用人民幣出糧先

正 你哋咪一直唔好有行動囉 等死

中國憲法第一條，共產黨係中共國永遠嘅執政黨

即係而家中共impoae緊共産主義落來香港

881通咗電話俾佢廢up

工會：
打擊士氣
打擊士氣
打擊士氣

搞宣誓, 咁之後你有咩抗議行動例如參與集會 就可以話你違反誓言 要DQ, 其實咪又係DQ立法會議員個技倆 無黎新意 遲啲個垃圾港共玩到去街市買條菜都要宣誓效忠基佬法乜乜乜

好啊 你地最尊敬既習主席一個月先搵皮零野
全部政府官員唔該跟隨習主席 減返人工去一皮野樓下

公務員工會聯合會係咪紅底組織?

唔會咁天真啦, 以為政治唔關自己事
可以講, 將來公務員都會係黨員
當然你唔係黨員都可以申請做公務員既, 不過請唔請又係另一回事
情況未同大陸一樣囉, 唔會以為仲有一國兩制啦

公務員將要宣誓效忠中國共產黨同習大大.
每個部門都有一個黨委
每個辦公室都有國安
每個政府大樓都有武警

把口就黃正一垃圾

係咪可以無視icac 學大陸有得撈油水

原文好似係「國家公務員」，rthk 做乜鳩filter左😦

應該係工賊會屬會

係工賊會呀